[實捉到你] [海外港人睇路] 銀行稱查洗錢 西班牙凍結旅居華人戶口

西班牙對外銀行（BBVA）以涉嫌洗錢為由，凍結大批旅居當地的華人銀行戶口，觸發當地華人團體不滿，數百人周五（15日）在馬德里示威。中國駐西班牙大使館方面表示，中方支持西班牙打擊洗錢行為，但不應把國籍作為判別是否涉及洗錢的標準。

西班牙華僑團體發起的抗議行動，吸引大批人士參加。示威者手持中國及西班牙國旗，高呼「伸張公義，拒絕種族歧視」的口號，要求存取資產。其中一名自幼居於當地的華人會計師陳元傑（Yuanjie Chen，音譯），成為BBVA的客戶已逾6年，他稱：「我們聚集在此，是希望爭取平等對待，因為我們也是（西班牙）公民。」

當地華語電台副主席表示，比起西班牙國民，華人要在當地開設戶口，需要提交更多資料。他說：「本地人只需要身份證便可，但華人要提交更多文件，如工作證明、僱傭合約等。」

中國駐西班牙大使館領事參贊朱健接受當地報章訪問時表示，BBVA向華人索取文件時諸多要求，亦無就凍結帳戶一事解釋，直指此舉「似乎合法，但不合理」。他認為事件涉及歧視，將就此展開調查。

中國外交部領事司副司長陳雄風周五亦約見了西班牙駐華使館公使歌華麓，陳表示自去年初以來，中國駐當地使館陸續收到當地華人投訴，指銀行帳戶無法正常使用這為他們的工作、學習和生活帶來諸多不便。

歌華麓回應指，政府重視中方關切，對有關金融機構做法的影響之廣表示震驚。外交部已向西班牙央行及有關金融監管機構轉達中方關切，並要求當局盡快解釋。

BBVA發聲明指，洗錢法訂明客戶須證明其收入與存款相符，凍結帳戶與國籍無關。西班牙經濟部及西班牙銀行（Bank of Spain）暫未回應事件。

想奶共再移居外國？

仲要舉埋五星紅旗
實捉到你

西班牙 意大利不嬲係咁架啦
睇下佢地點對D賺錢球員就知

明黑鳩你 吹咩?

你自認係西班牙公民但揮支那國旗

仲未唱國歌，召喚唔到吳京

頭先睇新聞勁多人舉五星旗
不過人四萬咁既口好開心咁

反支咪冇人歧視囉

西班牙等錢駛啫

抵死啦，有支那銀行唔用用外國銀行戶口

西班牙公民拎乜中國國旗